建造業求才若渴 月入達港幣5萬元

根據建造業議會的預計，未來十年香港每年的整體建造工程量開支達2,250億港元至3,000億港元，業界對年輕的知識型技術人才需求殷切。HKIC的2018/19年度畢業生調查亦顯示，一至兩年全日制課程的畢業生的平均就業率逾90%，其中高等文憑的就業率達100%，新入行的平均月薪達港幣15,000。

HKIC的全日制建造證書、文憑及高等文憑，分別適合中三至中六、毅進文憑畢業生，及轉業年輕人報讀。課程著重全人發展，包括義工服務及運動訓練，幫助學生認識自我、分析解難及發揮潛能，課程免學費並設訓練津貼。

搬得郁有命享身體好先屬於你 藍領賺嘅係辛苦錢

01狗

藍領都未必行行辛苦
但建造業真係

呢啲新聞梗係秋天先出啦
依家大熱天時點水人入行

老師傅唞暑嘛

又想水啲傻仔入行

前兩日先話地盤無工開仆街

今日先死咗個地盤工人

又水人做

明顯又放陷阱，之後就會話引入外勞，跟住又大量輸入內地專材

根本對建造業影響好細，有d工都唔夠人，但佢地反而係咁有資助，真係唔會明個垃圾政府諗乜

啲地盤愈來愈惡做
辛苦到仆街，落手做定坐寫字樓一樣咁閪

啟德地盤一名工人遭工字鐵擊斃

公開大學設四年制土木及環境工程榮譽學士 滿足學生需求

啲人個個足球員咁
啲波射黎射去
做client咪好小小
下面果啲袋底泥咁

搵五萬不過被工字鐵扑死

又要進度又要安全

早撚死人，緊係無人入行，依家仲要大熱天

d靚仔可以同我係鐵面做到3個鐘再講啦

廣告嚟

死人有保險拎嘛
所以拉暈黎計咪月薪5萬

派得多嘅行業全部都係藍絲多嘅行業
點會唔明啊

撚有50K 咩,吹撚到

地盤，黑工多，講關係，走數走糧，你估真係咁好搵咩

啱啱先死左件

所以安全佬有前途？

做安全囉

我會respect毅進畢業做建造業都唔做黑警的人

係又要玩文件submission拖慢你
又要屌尻你冇progress
夾埋安全搞尻判頭
罰下LD; 屈人free 下VO; 指定下d NSC食MC夾棍
真係client冇得輸

揹飛位黎

又水人入行

推 7.1 維園見

點解五萬月薪 但又會渴市？

啱啱先 fatal

啲人呢排賺夠啦，都想俾人賺下

搵幾多人工都冇用，一舊工字鐵人生已完

有錢唔識搵

地盤打理得15000 吊你老母我去做洗碗好過

危險唔講，香港後生仔咁多瘦撚又唔捱得， 上到樓一係中暑一係暈低18樓跌落嚟， 就算係超人都唔可以連續做到超過三個鐘

又呃鳩人

我都俾建造業呃左

睇完呢個Post個標題再睇睇下面嗰個

夠密集 請人夠多

依個post食人血饅頭

咪得top 20% 人5萬或以上， 果d 做幾十年既又咪搵3萬零蚊。

致死率受傷率高過黑警多多聲
但班藍屍又唔感謝下人

好心啦，又水人入行
心腸有幾歹毒先會氹班零社會經驗嘅後生仔入來依個鬥獸場
害人一生死全家！！屌你老母

反彈番比你 老師教我唔好講粗口

岩岩死左人

好慘呀

啟德一個地盤發生工業意外，一名工人死亡。

垃圾工又水人入行

無人做建造業 你住邊度

夏天來了

下個月就放榜啦嘛
早幾日都有asso廣告啦

大家唔好再post死人單野消費死者

師兄識玩

有錢冇命洗

地盤真係狗都唔屌，40度係樓面冇風真係乜都死

你安全係冇用，你都好大機會中招

因為其他人唔跟程序做野

所以嗰啲連頭盔都唔肯帶既根本係自殺

講到白領一定有命享咁

做地盤年年都有人死
開唔足工、工傷、走數，你估辛苦錢咁易搵？

我今日出去睇人做野 叫人做野
自己唔洗做 有地方避
曬一陣都豬頭咁款
你諗你

1年開1個月工

有冇工開都成問題啦屌

Jupas就快放榜，所以水多啲後生讀工程入行，為行業提供廉價勞動力

有命享先得

好心咪再水鳩人入行真係當好多工開咩

隔離先有件壓扁咗
出你老味頭咩，咪又係拎住degree，建築牌嘅出哂頭

梗係講in general架啦

認真？所以先安全佬人工咁高？

屌你啦，落到工人有撚五萬

無炒樓，香港駛撚咁多樓咩

俾三萬叫我夏天日日企喺地盤乜都唔駛做 我都唔制

啟德地盤塌棚架 工字鐵壓斃工人

安全佬撚有

又撚狗 初入行都有五皮唔會有人交唔起租啦

一到夏天又有呢d

永遠同你講最好果班既收入，唔同你講大部分連一半都冇

由老人把持嘅行業，真係搵撚做
大把人廿頭fg雄心壯志入行，做左兩年五年身心俱疲咁離場轉行

之後再出鱔稿水人讀工程，又培育一班新fg（豬仔）

水人讀工程，惡毒過講粗口

屌你

你都識講藍屍
藍屍邊識用個腦諗野

做野design technical計d數辛苦過人！！！！！日日睇spec都唔撚識！！！！
仲要讀書考牌耐過人！！！！！做五六年mastter加埋UG燒幾十萬學費再加垃圾CPD考牌費HKIE保護費先考到張狗牌嘅大有人在！！！！你d中學同學個個都出黎做緊野搵緊真銀！！！！！
搵工又係爭崩頭！！！！！INTERVIEW幾十間都無回音！！！！！
搵著間刻薄垃圾干收銀做！！！！！人工又低過人！！！！！仲要咩春打雜都做！！！！！仲要瘋狂OT！！！！！！晚晚11點12點先有得走！！！！！
讀咁多書都係想舒服返工逗份生活得好嘅糧！！！！！！但做ENGINE嘅人咩都得唔到！！！！！
唔好比你老豆老母師兄師姐呃你入火坑！！！！！讀ENGINE係唔會令你食飽飯之餘，仲要令到你返工返到無曬人生！！！！！！

再講多次！！！！！千！！！祈！！！唔！！！好！！！做！！！工程！！！！！！！！！！！！！！！！！！

痴線…依家都開工唔夠又減緊人工…仲想水鳩人入行

又話好多工友無飯開叫政府搞基建,以家又叫人入行,咁之前工會狗吠D咩

聽過有師傅扮仆街 成條40鐵扑鳩個安全佬 扑到入廠

未來十年
科技去得好快
AI 都代替到工程師
啲工人都唔使點做啦
有機械人同埋3D printing 預製件
乜真係仲要咁多人才咩??

好心咪水人做呢啲工啦
又辛苦 又拖糧
日日返被人屌老母
又人命傷亡 咪撚做添呀

扑?? 呢啲係畜意傷人喎

入得依行就預左有禁嘅風險

個別例子唔計

熱到口罩都濕晒，基本上一有人中肺炎，全地盤都會中

5萬入面有幾多比判頭食咗

今日死左個

工程唔夠藍咩

10噸重工字鐵

辛苦到仆街而且人工又唔高
年紀大咗勁多後遺症
隨時命都冇 今日先死咗個

求唔辛苦又搵到既行業

樓主聲明
首先，唔好再post死人單野消費死者。

其次，本人冇講過新人一入行就有5m 你地睇清楚。

最後，香港相比內地已經好輕鬆同安全，而且會準時出糧，有保險同福利。唔好同本人抱怨，本人未必係你判頭。

呢樣真
返地盤腰酸骨痛少不免 永久勞損換高人工
係人都做得但唔係個個都受到
自己取捨囉

樓主聲明

首先，唔好再post死人單野消費死者。

其次，本人冇講過新人一入行就有5m 你地睇清楚。

最後，香港相比內地已經好輕鬆同安全，而且會準時出糧，有保險同福利。唔好同本人抱怨，本人未必係你判頭。

以上

做裝修都月入5萬啦 日日開住部風扇係室內做

五萬係入門，好多都有八萬，但又熱又危險

師傅最鐘意係9吹嫁啦

地盤死咗人個安全佬已經炒得

工字出頭
入土為安

隔離po死人，呢頭又叫人入行

唔係叫大家唔好入，但做得要有死嘅準備

五毛新收ac

收皮喇

即時多咗個空缺

agger

Ive開始招生了

講緊呢行病態喎

屌 多鳩餘 香港做地盤
真係賺埋都唔夠睇醫生
工傷全球數一數二低 係因為公司或者判頭 唔出聲 封鎖哂消息姐
成撚日都有人傷 斷腳 劏手腳 劏肚都有 新聞無撚報姐

仲有 舉例 舉紮鐵 都on撚鳩
紮鐵 我真係未見過有後生做
有d試返半日錢都唔撚要就唔做了
都未計叫你搬鐵 開料 抬起佢 紮鐵
剩係叫你烈日當空 兜頭曬 你都仆街死啦
紮鐵佬個地下濕架 全鳩部都係汗黎架

扎鐵真係超辛苦 絕對係辛苦錢

唔係想引戰 我自己好尊重尤其建造業

間中聽到有啲判上判拖數出唔足糧之類
其他行業銀行過數少啲呢個risk
又例如安全保障唔夠頂硬上之類
一出事呢行比較慘 其他行業講緊可能釘牌做唔返要轉行/被人炒
建造業出事講緊變殘障/命都冇

哪有咁L高，除非老竇喺入面做高層靠父幹

紮一日 抖3日，辛苦錢

咁就收鳩皮 咪話工傷全球數一數二低
仲有講緊判頭死吹爛吹 話知你危險話知你死 都要趕起佢
安全佬又唔撚屌下d判頭 因判頭請哂佢地去跳舞再派哂錢
再唔係就得閒就搞鳩d落手落腳做野嘅人 捉鳩埋d無聊野
真係有地方需要安全 就永遠搵佢地唔到

所以最撚慘永遠都係地盤佬
邊有新人入行架

身邊啲engine 仔個個叫救命

未老吹la.,大撚把工友唔夠工開仲有 做管理個理都冇野做，出來出請人post都係個幾間公司大間知做咩la根本冇土木盤，又放留料

吊你lq做個project manager先得50k做到仆街，你而家講做工人有50 k個撚個撚做工人，香港有撚窮人咩，吊你個hi

【樓主聲明2】

大家唔好再嘈啦，靜啦。你地番完一工應該好格，訓多少少覺有多少少精神唔好咩?

星期一記住帶精神返工。希望大家都唔想個盤唔會有咩工傷係咪，有工友受傷又要停盤，保費又多咗，仲要搵人做替死鬼。本人良心過意唔去，希望大家合作，達致雙贏。

以上

又黎呃基層

唔報咪唔計囉

工字鐵係頭上出現

取巧騙局

又係到水鳩人入行,扎鐵我個盤做好多年個啲都係得2萬多,何來5萬,建造業班仆街成日拎資源想分餅仔,我屌你老母啦,今年人工無得加,咩撚福利都CUT鳩晒

欺瞞事實 氹人入行
責無旁貸 不得抵賴

駁唔到

內你母個地

多謝樓豬曲線提醒年輕人唔好入行

再次多謝樓豬曲線精神

我屌你老母,咩撚野最後警告呀,我依家過咗你條封鎖線呀,射TG呀?你開個POST比人討論,轉頭話炒咩老散,關人撚事呀,你同港共滅聲有撚分別呀,收撚完仆街政府轉頭話炒人,你炒完人我祝你長命百歲,百病纏身呀,濕鳩判頭

全行減緊人工

建造業藍領除左辛苦仲有開工不足既問題

有條地版開個洞,又唔圍封
通常留個洞個個無事
第2個一唔留神行過去就

講真本人出發點係為大家著想
善用社會資源齊齊賺錢唔好

睇左 咁又點？
你咪炒囉 我又唔會比你道德勒索
師傅1000以上減100
雜工1000以下減50

而家行頭係咁 你要搵臉家勞工不如搵黑工

唔洗警告啦 假膠
笑撚死人 你咪炒囉
政府盤成鳩日請人 仲要請多唔少
因為判頭有得點人頭

仲有我未聽過 地盤 唔請老人 道友 婦女
拆棚個班全部FREE哂野 上哂電先開工 唔係真係搵鬼做
老人 我見過成65定 70仲做緊冷氣佬
婦女仲堅 𨋢籠 得竹棚 乜都無綁 就咁爬入去 無燈得頭燈 泥水抆窿
你咪炒哂佢地囉
一定有工開 如果經濟唔係衰退

真心覺得建造業應該要高D人工，日曬雨淋又搵命搏。
偏偏人工低過D金融狗。

你食人頭咪食人頭囉 家家有求
講到好似係秘密 其他人唔知個行業咁

1. 你話有請佢地就係呀？ 我夠話我老竇係donald trump
2. 當你真係 用三五識七連登仔嘅online feedback決定現實點對員工咁撚弱智 睇怕平時都唔係對人好得去邊 唔跟你撈仲好

做乜鳩

使撚地盤咩 我哋連登仔fg50k

【樓主聲明3】

工人如果一意孤行，堅持斷章取義，最終必將搬起石頭砸自己的腳。本人堅持走和平發展道路，積極為維護世界和平穩定貢獻智慧力量。工人此次的貌似公允再次暴露出他們的是非不分和虛偽面目，他們的口頭正義也再次暴露出他們的雙重標準和別有用心。工人斷章取義干預干涉中國內政，嚴重違反國際法和國際關係基本準則，是赤裸裸的霸權行徑。

本人已就此向工人提出嚴正交涉，表達強烈抗議。本人堅持對外開放，互利共贏，同世界分享發展的機遇。我們敦促工人懸崖勒馬，否則必將自食惡果，勿謂言之不預也！還是我們經常說的那句話，請工人不要高估自己的造謠能力，也不要低估別人的判斷能力。謊言重複一千遍，依然還是謊言。

工人罔顧事實、混淆是非、違反公理，玩弄雙重標準，公然插手事務，干涉內政，嚴重違反國際法和國際關係基本準則，本人對此表示強烈譴責和堅決反對。工人有關人士的陳詞濫調充滿了政治偏見與謊言。工人的圖謀註定失敗。

以上

又水尻人入行
50000蚊有幾多個師傅做到

香港天價工程, 拖工程出晒名

想問下行內人 什麼叫蛇頭 成日聽人講。
蛇頭 =工程判頭

又吹

扎錢佬都冇工開仲昆鳩人入地盤

香港人除左錢仲諗咩

唔夠奴隸用

唔炒死全家，屌你老母臭閪